JPAC著晒火：「人権蹂躙」と抗議も...香港政府「内政干渉」と反発【篠原官邸キャップ解説】

東京電視台12分鐘詳細報道JPAC對香港的抗議宣言

８月12日、日本の超党派の「対中政策に関する国会議員連盟」が、香港の民主活動家・アグネス・チョウ氏らが逮捕されたことへの抗議の声明を出しました。
議連の共同代表を務める中谷・元防衛大臣は、香港は「暗黒国家」だとも指摘しました。
これに対し、香港政府は即座に「内政干渉だ」とする反発の声明を出して応酬しています。

こうした中国・香港政府の姿勢は、自らは日本政府のふるまいなどにしばしば抗議や異を唱えてくる中国側の姿勢と矛盾しているのではないかと篠原官邸キャップは解説します。
最後に、超党派の抗議声明全文も読み上げます。

人見人憎第三世界大國

條link入面有片

美國參議員科頓整咗條thread講點解中國想拜登做總統

translate 變左周星馳

暗黑國家

日本

up